<ayat>
إِذَا زُلْزِلَتِ الْأَرْضُ زِلْزَالَهَا ‎﴿١﴾‏ وَأَخْرَجَتِ الْأَرْضُ أَثْقَالَهَا ‎﴿٢﴾‏ وَقَالَ الْإِنسَانُ مَا لَهَا ‎﴿٣﴾
---

1-3. Ер қаттиқ силкиниб, бағридаги жасадлар ва хазиналарни чиқарса ва инсон даҳшатга тушиб: “Ерга нима бўлди ўзи?” – деб сўраб қолса...

</ayat>
<ayat>
‏ يَوْمَئِذٍ تُحَدِّثُ أَخْبَارَهَا ‎﴿٤﴾‏ بِأَنَّ رَبَّكَ أَوْحَىٰ لَهَا ‎﴿٥﴾
---

4, 5. Ўша куни – Қиёмат куни ер унинг устида қилинган барча яхши-ёмон ишларнинг хабарини бериб, Аллоҳ субҳанаҳу ва таоло унга ўз устида қилинган ишларнинг хабарини беришни буюрганини айтади.

</ayat>
<ayat>
‏ يَوْمَئِذٍ يَصْدُرُ النَّاسُ أَشْتَاتًا لِّيُرَوْا أَعْمَالَهُمْ ‎﴿٦﴾
---

6. У куни одамлар Аллоҳ уларга ўзлари қилган яхши-ёмон ишларни кўрсатиши ва шунга кўра уларни тақдирлаши учун ҳисоб майдонидан тўда-тўда бўлиб қайтадилар.

</ayat>
<ayat>
فَمَن يَعْمَلْ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ خَيْرًا يَرَهُ ‎﴿٧﴾
---

7. Ким энг майда чумоли вазнича (заррача) яхшилик қилса, охиратда унинг савобини кўради.

</ayat>
<ayat>
وَمَن يَعْمَلْ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ شَرًّا يَرَهُ ‎﴿٨﴾‏
---

8. Ким энг майда чумоли вазнича (заррача) ёмонлик қилса, охиратда унинг жазосини кўради.

</ayat>